\documentclass[11pt]{article}

    \usepackage[breakable]{tcolorbox}
    \usepackage{parskip} % Stop auto-indenting (to mimic markdown behaviour)
    

    % Basic figure setup, for now with no caption control since it's done
    % automatically by Pandoc (which extracts ![](path) syntax from Markdown).
    \usepackage{graphicx}
    % Maintain compatibility with old templates. Remove in nbconvert 6.0
    \let\Oldincludegraphics\includegraphics
    % Ensure that by default, figures have no caption (until we provide a
    % proper Figure object with a Caption API and a way to capture that
    % in the conversion process - todo).
    \usepackage{caption}
    \DeclareCaptionFormat{nocaption}{}
    \captionsetup{format=nocaption,aboveskip=0pt,belowskip=0pt}

    \usepackage{float}
    \floatplacement{figure}{H} % forces figures to be placed at the correct location
    \usepackage{xcolor} % Allow colors to be defined
    \usepackage{enumerate} % Needed for markdown enumerations to work
    \usepackage{geometry} % Used to adjust the document margins
    \usepackage{amsmath} % Equations
    \usepackage{amssymb} % Equations
    \usepackage{textcomp} % defines textquotesingle
    % Hack from http://tex.stackexchange.com/a/47451/13684:
    \AtBeginDocument{%
        \def\PYZsq{\textquotesingle}% Upright quotes in Pygmentized code
    }
    \usepackage{upquote} % Upright quotes for verbatim code
    \usepackage{eurosym} % defines \euro

    \usepackage{iftex}
    \ifPDFTeX
        \usepackage[T1]{fontenc}
        \IfFileExists{alphabeta.sty}{
              \usepackage{alphabeta}
          }{
              \usepackage[mathletters]{ucs}
              \usepackage[utf8]{inputenc}
          }
    \else
        \usepackage{fontspec}
        \usepackage{unicode-math}
    \fi

    \usepackage{fancyvrb} % verbatim replacement that allows latex
    \usepackage{grffile} % extends the file name processing of package graphics
                         % to support a larger range
    \makeatletter % fix for old versions of grffile with XeLaTeX
    \@ifpackagelater{grffile}{2019/11/01}
    {
      % Do nothing on new versions
    }
    {
      \def\Gread@@xetex#1{%
        \IfFileExists{"\Gin@base".bb}%
        {\Gread@eps{\Gin@base.bb}}%
        {\Gread@@xetex@aux#1}%
      }
    }
    \makeatother
    \usepackage[Export]{adjustbox} % Used to constrain images to a maximum size
    \adjustboxset{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}

    % The hyperref package gives us a pdf with properly built
    % internal navigation ('pdf bookmarks' for the table of contents,
    % internal cross-reference links, web links for URLs, etc.)
    \usepackage{hyperref}
    % The default LaTeX title has an obnoxious amount of whitespace. By default,
    % titling removes some of it. It also provides customization options.
    \usepackage{titling}
    \usepackage{longtable} % longtable support required by pandoc >1.10
    \usepackage{booktabs}  % table support for pandoc > 1.12.2
    \usepackage{array}     % table support for pandoc >= 2.11.3
    \usepackage{calc}      % table minipage width calculation for pandoc >= 2.11.1
    \usepackage[inline]{enumitem} % IRkernel/repr support (it uses the enumerate* environment)
    \usepackage[normalem]{ulem} % ulem is needed to support strikethroughs (\sout)
                                % normalem makes italics be italics, not underlines
    \usepackage{mathrsfs}
    

    
    % Colors for the hyperref package
    \definecolor{urlcolor}{rgb}{0,.145,.698}
    \definecolor{linkcolor}{rgb}{.71,0.21,0.01}
    \definecolor{citecolor}{rgb}{.12,.54,.11}

    % ANSI colors
    \definecolor{ansi-black}{HTML}{3E424D}
    \definecolor{ansi-black-intense}{HTML}{282C36}
    \definecolor{ansi-red}{HTML}{E75C58}
    \definecolor{ansi-red-intense}{HTML}{B22B31}
    \definecolor{ansi-green}{HTML}{00A250}
    \definecolor{ansi-green-intense}{HTML}{007427}
    \definecolor{ansi-yellow}{HTML}{DDB62B}
    \definecolor{ansi-yellow-intense}{HTML}{B27D12}
    \definecolor{ansi-blue}{HTML}{208FFB}
    \definecolor{ansi-blue-intense}{HTML}{0065CA}
    \definecolor{ansi-magenta}{HTML}{D160C4}
    \definecolor{ansi-magenta-intense}{HTML}{A03196}
    \definecolor{ansi-cyan}{HTML}{60C6C8}
    \definecolor{ansi-cyan-intense}{HTML}{258F8F}
    \definecolor{ansi-white}{HTML}{C5C1B4}
    \definecolor{ansi-white-intense}{HTML}{A1A6B2}
    \definecolor{ansi-default-inverse-fg}{HTML}{FFFFFF}
    \definecolor{ansi-default-inverse-bg}{HTML}{000000}

    % common color for the border for error outputs.
    \definecolor{outerrorbackground}{HTML}{FFDFDF}

    % commands and environments needed by pandoc snippets
    % extracted from the output of `pandoc -s`
    \providecommand{\tightlist}{%
      \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
    \DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
    % Add ',fontsize=\small' for more characters per line
    \newenvironment{Shaded}{}{}
    \newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.13,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{{#1}}}
    \newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.02,0.16,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\NormalTok}[1]{{#1}}

    % Additional commands for more recent versions of Pandoc
    \newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{{#1}}}
    \newcommand{\ImportTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{{#1}}}
    \newcommand{\BuiltInTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ExtensionTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{{#1}}}
    \newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}


    % Define a nice break command that doesn't care if a line doesn't already
    % exist.
    \def\br{\hspace*{\fill} \\* }
    % Math Jax compatibility definitions
    \def\gt{>}
    \def\lt{<}
    \let\Oldtex\TeX
    \let\Oldlatex\LaTeX
    \renewcommand{\TeX}{\textrm{\Oldtex}}
    \renewcommand{\LaTeX}{\textrm{\Oldlatex}}
    % Document parameters
    % Document title
    \title{Documentación}
    \author{Oscar Mellado Bustos}
    \date{7 de Octubre del 2022}
    
    
    
% Pygments definitions
\makeatletter
\def\PY@reset{\let\PY@it=\relax \let\PY@bf=\relax%
    \let\PY@ul=\relax \let\PY@tc=\relax%
    \let\PY@bc=\relax \let\PY@ff=\relax}
\def\PY@tok#1{\csname PY@tok@#1\endcsname}
\def\PY@toks#1+{\ifx\relax#1\empty\else%
    \PY@tok{#1}\expandafter\PY@toks\fi}
\def\PY@do#1{\PY@bc{\PY@tc{\PY@ul{%
    \PY@it{\PY@bf{\PY@ff{#1}}}}}}}
\def\PY#1#2{\PY@reset\PY@toks#1+\relax+\PY@do{#2}}

\@namedef{PY@tok@w}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.73,0.73}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@c}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cp}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.61,0.40,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@k}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kp}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kt}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.69,0.00,0.25}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@o}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ow}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nb}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nf}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nc}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nn}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ne}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.80,0.25,0.22}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nv}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@no}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nl}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.46,0.46,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ni}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.44,0.44,0.44}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@na}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.41,0.47,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nt}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nd}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@s}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sd}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@si}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.64,0.35,0.47}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@se}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.36,0.12}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sr}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.64,0.35,0.47}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ss}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sx}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@m}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gh}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gu}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.50,0.00,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gd}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.00,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gi}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.52,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gr}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.89,0.00,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ge}{\let\PY@it=\textit}
\@namedef{PY@tok@gs}{\let\PY@bf=\textbf}
\@namedef{PY@tok@gp}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@go}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.44,0.44,0.44}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gt}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.27,0.87}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@err}{\def\PY@bc##1{{\setlength{\fboxsep}{\string -\fboxrule}\fcolorbox[rgb]{1.00,0.00,0.00}{1,1,1}{\strut ##1}}}}
\@namedef{PY@tok@kc}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kd}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kn}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kr}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@bp}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@fm}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vc}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vg}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vi}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vm}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sa}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sb}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sc}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@dl}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@s2}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sh}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@s1}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mb}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mf}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mh}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mi}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@il}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mo}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ch}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cm}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cpf}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@c1}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cs}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}

\def\PYZbs{\char`\\}
\def\PYZus{\char`\_}
\def\PYZob{\char`\{}
\def\PYZcb{\char`\}}
\def\PYZca{\char`\^}
\def\PYZam{\char`\&}
\def\PYZlt{\char`\<}
\def\PYZgt{\char`\>}
\def\PYZsh{\char`\#}
\def\PYZpc{\char`\%}
\def\PYZdl{\char`\$}
\def\PYZhy{\char`\-}
\def\PYZsq{\char`\'}
\def\PYZdq{\char`\"}
\def\PYZti{\char`\~}
% for compatibility with earlier versions
\def\PYZat{@}
\def\PYZlb{[}
\def\PYZrb{]}
\makeatother


    % For linebreaks inside Verbatim environment from package fancyvrb.
    \makeatletter
        \newbox\Wrappedcontinuationbox
        \newbox\Wrappedvisiblespacebox
        \newcommand*\Wrappedvisiblespace {\textcolor{red}{\textvisiblespace}}
        \newcommand*\Wrappedcontinuationsymbol {\textcolor{red}{\llap{\tiny$\m@th\hookrightarrow$}}}
        \newcommand*\Wrappedcontinuationindent {3ex }
        \newcommand*\Wrappedafterbreak {\kern\Wrappedcontinuationindent\copy\Wrappedcontinuationbox}
        % Take advantage of the already applied Pygments mark-up to insert
        % potential linebreaks for TeX processing.
        %        {, <, #, %, $, ' and ": go to next line.
        %        _, }, ^, &, >, - and ~: stay at end of broken line.
        % Use of \textquotesingle for straight quote.
        \newcommand*\Wrappedbreaksatspecials {%
            \def\PYGZus{\discretionary{\char`\_}{\Wrappedafterbreak}{\char`\_}}%
            \def\PYGZob{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\{}{\char`\{}}%
            \def\PYGZcb{\discretionary{\char`\}}{\Wrappedafterbreak}{\char`\}}}%
            \def\PYGZca{\discretionary{\char`\^}{\Wrappedafterbreak}{\char`\^}}%
            \def\PYGZam{\discretionary{\char`\&}{\Wrappedafterbreak}{\char`\&}}%
            \def\PYGZlt{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\<}{\char`\<}}%
            \def\PYGZgt{\discretionary{\char`\>}{\Wrappedafterbreak}{\char`\>}}%
            \def\PYGZsh{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\#}{\char`\#}}%
            \def\PYGZpc{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\%}{\char`\%}}%
            \def\PYGZdl{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\$}{\char`\$}}%
            \def\PYGZhy{\discretionary{\char`\-}{\Wrappedafterbreak}{\char`\-}}%
            \def\PYGZsq{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\textquotesingle}{\textquotesingle}}%
            \def\PYGZdq{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\"}{\char`\"}}%
            \def\PYGZti{\discretionary{\char`\~}{\Wrappedafterbreak}{\char`\~}}%
        }
        % Some characters . , ; ? ! / are not pygmentized.
        % This macro makes them "active" and they will insert potential linebreaks
        \newcommand*\Wrappedbreaksatpunct {%
            \lccode`\~`\.\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\.}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\.}}}%
            \lccode`\~`\,\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\,}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\,}}}%
            \lccode`\~`\;\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\;}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\;}}}%
            \lccode`\~`\:\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\:}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\:}}}%
            \lccode`\~`\?\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\?}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\?}}}%
            \lccode`\~`\!\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\!}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\!}}}%
            \lccode`\~`\/\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\/}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\/}}}%
            \catcode`\.\active
            \catcode`\,\active
            \catcode`\;\active
            \catcode`\:\active
            \catcode`\?\active
            \catcode`\!\active
            \catcode`\/\active
            \lccode`\~`\~
        }
    \makeatother

    \let\OriginalVerbatim=\Verbatim
    \makeatletter
    \renewcommand{\Verbatim}[1][1]{%
        %\parskip\z@skip
        \sbox\Wrappedcontinuationbox {\Wrappedcontinuationsymbol}%
        \sbox\Wrappedvisiblespacebox {\FV@SetupFont\Wrappedvisiblespace}%
        \def\FancyVerbFormatLine ##1{\hsize\linewidth
            \vtop{\raggedright\hyphenpenalty\z@\exhyphenpenalty\z@
                \doublehyphendemerits\z@\finalhyphendemerits\z@
                \strut ##1\strut}%
        }%
        % If the linebreak is at a space, the latter will be displayed as visible
        % space at end of first line, and a continuation symbol starts next line.
        % Stretch/shrink are however usually zero for typewriter font.
        \def\FV@Space {%
            \nobreak\hskip\z@ plus\fontdimen3\font minus\fontdimen4\font
            \discretionary{\copy\Wrappedvisiblespacebox}{\Wrappedafterbreak}
            {\kern\fontdimen2\font}%
        }%

        % Allow breaks at special characters using \PYG... macros.
        \Wrappedbreaksatspecials
        % Breaks at punctuation characters . , ; ? ! and / need catcode=\active
        \OriginalVerbatim[#1,codes*=\Wrappedbreaksatpunct]%
    }
    \makeatother

    % Exact colors from NB
    \definecolor{incolor}{HTML}{303F9F}
    \definecolor{outcolor}{HTML}{D84315}
    \definecolor{cellborder}{HTML}{CFCFCF}
    \definecolor{cellbackground}{HTML}{F7F7F7}

    % prompt
    \makeatletter
    \newcommand{\boxspacing}{\kern\kvtcb@left@rule\kern\kvtcb@boxsep}
    \makeatother
    \newcommand{\prompt}[4]{
        {\ttfamily\llap{{\color{#2}[#3]:\hspace{3pt}#4}}\vspace{-\baselineskip}}
    }
    

    
    % Prevent overflowing lines due to hard-to-break entities
    \sloppy
    % Setup hyperref package
    \hypersetup{
      breaklinks=true,  % so long urls are correctly broken across lines
      colorlinks=true,
      urlcolor=urlcolor,
      linkcolor=linkcolor,
      citecolor=citecolor,
      }
    % Slightly bigger margins than the latex defaults
    
    \geometry{verbose,tmargin=1in,bmargin=1in,lmargin=1in,rmargin=1in}
    
    

\begin{document}
    
    \maketitle
    
    

    
    \hypertarget{documentaciuxf3n-del-proyecto-de-desarrollo-web}{%
\section*{Documentación del proyecto de desarrollo
web}\label{documentaciuxf3n-del-proyecto-de-desarrollo-web}}

\hypertarget{archivo-config.php}{%
\subsection*{Archivo config.php}\label{archivo-config.php}}

Este archivo usa para guardar las credenciales de acceso a la base de
datos. Guarda en un arreglo asociativo el nombre de la base de datos, el
host de la base de datos, el nombre de usuario de la base de datos, y la
contraseña del usuario. También podría tener información del puerto por
el cual se hace la conexión, pero en este caso no fue implementada.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{err}{?}\PY{n}{php}
\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{mysql} \PY{o}{=} \PY{n}{array}\PY{p}{(}
    \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{db}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{=}\PY{o}{\PYZgt{}} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{nombre de la base de datos}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}
    \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{host}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{=}\PY{o}{\PYZgt{}} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{host de la base de datos}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}
    \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{user}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{=}\PY{o}{\PYZgt{}} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{nombre de usuario}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,}
    \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{pwd}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{=}\PY{o}{\PYZgt{}} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{contraseña}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}
\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{archivo-select.php}{%
\subsection*{Archivo select.php}\label{archivo-select.php}}

En el archivo select.php se hace una consulta SELECT a la base de datos.
Primero se incluye el archivo de configuración donde estan las
credenciales de acceso a la base de datos. Se hace la conexión a la base
de datos, y se guarda en la variable db, si la conexión no se puedo
realizar, el programa muere mostrando el error. En una variable query se
almacena la instrucción sql que se va a ejecutar en la base de datos.
Con la función mysqli\_query() que necesita como parámetros: la conexión
y la instrucción como un string, se realiza la consulta en la base de
datos, la función retorna un valor que es guardado en la variable
result. En la variable httpCode se guarda el código de respuesta de la
consulta. Se comprueba que la respuesta de la base de datos tiene más de
0 filas de datos, para inicializar un arreglo que va a contener la
respuesta de la consulta, e ir recorriendo cada fila de la respuesta y
guardar la en el arreglo response, el que se transforma a json y se
envia. En el caso que la consulta no tenga filas, la respuesta va a ser
el código http. Se termina cerrando la conexión a la base de datos.

\newpage
    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{err}{?}\PY{n}{php}

\PY{n}{include\PYZus{}once} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{config.php}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}

\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{db} \PY{o}{=} \PY{n}{mysqli\PYZus{}connect}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{mysql}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{host}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{mysql}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{user}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{mysql}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{pwd}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{mysql}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{db}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

\PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{o}{!}\PY{n+nv}{\PYZdl{}db}\PY{o}{)} \PY{o}{\PYZob{}}
    \PY{n}{die}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Conexión fallida: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{o}{.} \PY{n}{mysqli\PYZus{}connect\PYZus{}error}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{query} \PY{o}{=} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{SELECT name, lastname, empname FROM contacts;}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}

\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{result} \PY{o}{=} \PY{n}{mysqli\PYZus{}query}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{db}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{query}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{httpCode} \PY{o}{=} \PY{n}{http\PYZus{}response\PYZus{}code}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}


\PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{mysqli\PYZus{}num\PYZus{}rows}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{result}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZgt{}} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}

    \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{response} \PY{o}{=} \PY{n}{array}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

    \PY{k}{while} \PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{row} \PY{o}{=} \PY{n}{mysqli\PYZus{}fetch\PYZus{}assoc}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{result}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{response}\PY{p}{[}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{contacts}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{row}\PY{p}{;}
    \PY{p}{\PYZcb{}}
    \PY{n}{exit}\PY{p}{(}\PY{n}{json\PYZus{}encode}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{response}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

\PY{p}{\PYZcb{}} \PY{k}{else} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{response} \PY{o}{=} \PY{n}{array}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{httpCode}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{=}\PY{o}{\PYZgt{}} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{httpCode}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{n}{exit}\PY{p}{(}\PY{n}{json\PYZus{}encode}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{response}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{n}{mysqli\PYZus{}close}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{db}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{o}{?}\PY{o}{\PYZgt{}}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{archivo-insert.php}{%
\subsection*{Archivo insert.php}\label{archivo-insert.php}}

En este archivo se incluye el archivo de configuración con las
credenciales necesarias, se realiza la conexión a la base de datos,
además de comprobar que la conexión sea exitosa. Se reciben los datos
enviados por método POST y en el caso del rut se divide en dos variables
llamadas rut y digv. En la variable createTable se guarda la instrucción
para crear la tabla de los contactos si es que no existe. En la variable
insertContact se guarda la instrucción para insertar un contacto a la
base de datos. Se ejecuta la consulta para crear la tabla de los
contactos si no existe. Se ejecuta la consulta para ingresar un contacto
a la base de datos con la información recojida del método POST, se
guarda el resultado de esa consulta y el código http de la respuesta. Se
inicializa un arreglo de respuesta, y si el resultado de la consulta es
exitoso se guarda un mensaje de exito en la llave status de la respuesta
y el código http de la respuesta, la respuesta se convierte a formato
json para finalmente enviarla al javascript. En el caso que el resultado
de la consulta haya sido fallido en la llave status se guarda el mensaje
fallido y en la llave httpCode en código de la respuesta. Se termina el
archivo cerrando la conexión a la base de datos.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{err}{?}\PY{n}{php}

\PY{n}{include\PYZus{}once} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{config.php}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}

\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{db} \PY{o}{=} \PY{n}{mysqli\PYZus{}connect}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{mysql}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{host}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{mysql}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{user}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{mysql}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{pwd}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{mysql}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{db}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

\PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{o}{!}\PY{n+nv}{\PYZdl{}db}\PY{o}{)} \PY{o}{\PYZob{}}
    \PY{n}{die}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Conexión fallida: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{o}{.} \PY{n}{mysqli\PYZus{}connect\PYZus{}error}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{name} \PY{o}{=} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{\PYZus{}POST}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{name}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{lastname} \PY{o}{=} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{\PYZus{}POST}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{lastname}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{empname} \PY{o}{=} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{\PYZus{}POST}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{empresa}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{rutempCmplt} \PY{o}{=} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{\PYZus{}POST}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{rut}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{email} \PY{o}{=} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{\PYZus{}POST}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{email}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{message} \PY{o}{=} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{\PYZus{}POST}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{msg}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{p}{;}

\PY{n+nb}{list}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{rut}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{digv}\PY{p}{)} \PY{o}{=} \PY{n}{explode}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{\PYZhy{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{rutempCmplt}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{createTable} \PY{o}{=} 
\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{CREATE TABLE IF NOT EXISTS contacts (}
    \PY{n}{id\PYZus{}contact} \PY{n}{INT}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{)} \PY{n}{AUTO\PYZus{}INCREMENT} \PY{p}{,}
    \PY{n}{name} \PY{n}{VARCHAR}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{32}\PY{p}{)} \PY{n}{NOT} \PY{n}{NULL}\PY{p}{,}
    \PY{n}{lastname} \PY{n}{VARCHAR}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{32}\PY{p}{)} \PY{n}{NOT} \PY{n}{NULL}\PY{p}{,}
    \PY{n}{empname} \PY{n}{VARCHAR}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{32}\PY{p}{)} \PY{n}{NOT} \PY{n}{NULL}\PY{p}{,}
    \PY{n}{rut} \PY{n}{INT}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{)} \PY{n}{NOT} \PY{n}{NULL}\PY{p}{,}
    \PY{n}{digv} \PY{n}{VARCHAR}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)} \PY{n}{NOT} \PY{n}{NULL}\PY{p}{,}
    \PY{n}{email} \PY{n}{VARCHAR}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{32}\PY{p}{)} \PY{n}{NOT} \PY{n}{NULL}\PY{p}{,}
    \PY{n}{message} \PY{n}{VARCHAR}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{250}\PY{p}{)} \PY{n}{NOT} \PY{n}{NULL}\PY{p}{,}
    \PY{n}{PRIMARY} \PY{n}{KEY} \PY{p}{(}\PY{n}{id\PYZus{}contact}\PY{p}{)}
\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{;}

\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{insertContact} \PY{o}{=} 
\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{INSERT INTO contacts (name, lastname, empname, rut, digv, email, message)}
\PY{n}{VALUES} \PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZdl{}name}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZdl{}lastname}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZdl{}empname}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{rut}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZdl{}digv}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZdl{}email}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZdl{}message}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{;}

\PY{n}{mysqli\PYZus{}query}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{db}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{createTable}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{result} \PY{o}{=} \PY{n}{mysqli\PYZus{}query}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{db}\PY{p}{,} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{insertContact}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{httpCode} \PY{o}{=} \PY{n}{http\PYZus{}response\PYZus{}code}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{response} \PY{o}{=} \PY{n}{array}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

\PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{result}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{response}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{status}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Mensage enviado}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
    \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{response}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{httpCode}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{httpCode}\PY{p}{;}
    \PY{n}{exit}\PY{p}{(}\PY{n}{json\PYZus{}encode}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{response}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}} \PY{k}{else} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{response}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{status}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{No se puedo enviar el mensaje}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
    \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{response}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{httpCode}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{httpCode}\PY{p}{;}
    \PY{n}{exit}\PY{p}{(}\PY{n}{json\PYZus{}encode}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{response}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{n}{mysqli\PYZus{}close}\PY{p}{(}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{n}{db}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

\PY{o}{?}\PY{o}{\PYZgt{}}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{archivo-index.js}{%
\subsection*{Archivo index.js}\label{archivo-index.js}}

Al inicio del archivo se guardan los elementos html para trabajar con
ellos a los largo de todo el archivo.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{const} \PY{n}{form} \PY{o}{=} \PY{n}{document}\PY{o}{.}\PY{n}{getElementById}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{form}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{n}{const} \PY{n}{btn} \PY{o}{=} \PY{n}{document}\PY{o}{.}\PY{n}{getElementById}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{btn\PYZhy{}list\PYZhy{}contacts}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{n}{const} \PY{n}{inputs} \PY{o}{=} \PY{n}{document}\PY{o}{.}\PY{n}{getElementsByClassName}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{in}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{n}{const} \PY{n}{inrut} \PY{o}{=} \PY{n}{document}\PY{o}{.}\PY{n}{getElementById}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{in\PYZhy{}rut}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{n}{const} \PY{n}{statusForm} \PY{o}{=} \PY{n}{document}\PY{o}{.}\PY{n}{getElementById}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{status\PYZhy{}msg}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{n}{const} \PY{n}{navItems} \PY{o}{=} \PY{n}{document}\PY{o}{.}\PY{n}{getElementsByClassName}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{nav\PYZhy{}item}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{n}{const} \PY{n}{navRef} \PY{o}{=} \PY{n}{document}\PY{o}{.}\PY{n}{getElementsByClassName}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{nav\PYZhy{}ref}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{n}{const} \PY{n}{tableContacts} \PY{o}{=} \PY{n}{document}\PY{o}{.}\PY{n}{getElementById}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{table\PYZhy{}contacts}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    Se define una variable para guardar el índice del último ítem del nav
bar utilizado, con un bucle for se recorre cada ítem del nav, para ir
escuchando si se realiza un click en alguno de los elementos del nav, y
hacer un scroll hacia el contenido del elemento dentro de la página.
\newpage
    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{let} \PY{n}{lastNav} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}

\PY{k}{for} \PY{p}{(}\PY{n}{let} \PY{n}{i} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;} \PY{n}{i} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{;} \PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}

    \PY{n}{navItems}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{addEventListener}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{click}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{o}{=}\PY{o}{\PYZgt{}} \PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{n}{navItems}\PY{p}{[}\PY{n}{lastNav}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{style}\PY{o}{.}\PY{n}{color} \PY{o}{=} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
        \PY{n}{window}\PY{o}{.}\PY{n}{scrollTo}\PY{p}{(}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{n}{top}\PY{p}{:} \PY{n}{getPosSection}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{,}
            \PY{n}{left}\PY{p}{:} \PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{,}
            \PY{n}{behavior}\PY{p}{:} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{smooth}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
        \PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{n}{navItems}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{style}\PY{o}{.}\PY{n}{color} \PY{o}{=} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{\PYZsh{}fc7703}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
        \PY{n}{lastNav} \PY{o}{=} \PY{n}{i}\PY{p}{;}
    \PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    Mientras se esta tipeando en el formulario en el campo del rut, se va
validando que el rut sea correcto, si no es correcto se oculta el botón
para enviar los datos.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{inrut}\PY{o}{.}\PY{n}{addEventListener}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{keydown}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{o}{=}\PY{o}{\PYZgt{}} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{fn}\PY{o}{.}\PY{n}{validaRut}\PY{p}{(}\PY{n}{inrut}\PY{o}{.}\PY{n}{value}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{n}{btn}\PY{o}{.}\PY{n}{style}\PY{o}{.}\PY{n}{display} \PY{o}{=} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
        \PY{n}{statusForm}\PY{o}{.}\PY{n}{textContent} \PY{o}{=} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
    \PY{p}{\PYZcb{}} \PY{k}{else} \PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{n}{btn}\PY{o}{.}\PY{n}{style}\PY{o}{.}\PY{n}{display} \PY{o}{=} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{none}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
        \PY{n}{statusForm}\PY{o}{.}\PY{n}{textContent} \PY{o}{=} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{El rut ingresado no es valido}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
    \PY{p}{\PYZcb{}}
\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    Cuando se presione el botón que lista los contactos se previene el
comportamiento por defecto y se llama a la función que consulta los
contactos en la base de datos.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{btn}\PY{o}{.}\PY{n}{addEventListener}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{click}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{event} \PY{o}{=}\PY{o}{\PYZgt{}} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{n}{event}\PY{o}{.}\PY{n}{preventDefault}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{n}{getContacts}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    Se escucha el evento submit del formulario para llamar a la función que
ingresa los datos en la base de datos y si el código de respuesta es 200
se le muestra una alerta al usuario que este usando la página.
\newpage
    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{form}\PY{o}{.}\PY{n}{addEventListener}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{submit}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{k}{async} \PY{n}{event} \PY{o}{=}\PY{o}{\PYZgt{}} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{n}{event}\PY{o}{.}\PY{n}{preventDefault}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{n}{const} \PY{n}{formData} \PY{o}{=} \PY{n}{new} \PY{n}{FormData}\PY{p}{(}\PY{n}{form}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{n}{const} \PY{n}{httpCode} \PY{o}{=} \PY{k}{await} \PY{n}{sendForm}\PY{p}{(}\PY{n}{formData}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

    \PY{n}{const} \PY{n}{name} \PY{o}{=} \PY{n}{form}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{value}\PY{p}{;}
    \PY{n}{const} \PY{n}{lastname} \PY{o}{=} \PY{n}{form}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{value}\PY{p}{;}
    \PY{n}{const} \PY{n}{empname} \PY{o}{=} \PY{n}{form}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{value}\PY{p}{;}
    \PY{n}{const} \PY{n}{rut} \PY{o}{=} \PY{n}{form}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{value}\PY{p}{;}
    \PY{n}{const} \PY{n}{email} \PY{o}{=} \PY{n}{form}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{value}\PY{p}{;}

    \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{httpCode} \PY{o}{==} \PY{l+m+mi}{200}\PY{p}{)}
        \PY{n}{alert}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Los datos fueron ingresado correctamente}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{+}
            \PY{err}{`}\PY{n}{Nombre}\PY{p}{:} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{n}{name}\PY{p}{\PYZcb{}}\PYZbs{}\PY{n}{n}\PY{err}{`} \PY{o}{+}
            \PY{err}{`}\PY{n}{Apellido}\PY{p}{:} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{n}{lastname}\PY{p}{\PYZcb{}}\PYZbs{}\PY{n}{n}\PY{err}{`} \PY{o}{+}
            \PY{err}{`}\PY{n}{Nombre} \PY{n}{de} \PY{n}{la} \PY{n}{empresa}\PY{p}{:} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{n}{empname}\PY{p}{\PYZcb{}}\PYZbs{}\PY{n}{n}\PY{err}{`} \PY{o}{+}
            \PY{err}{`}\PY{n}{Rut}\PY{p}{:} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{n}{rut}\PY{p}{\PYZcb{}}\PYZbs{}\PY{n}{n}\PY{err}{`} \PY{o}{+}
            \PY{err}{`}\PY{n}{Correo} \PY{n}{electronico}\PY{p}{:} \PY{err}{\PYZdl{}}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{n}{email}\PY{p}{\PYZcb{}}\PYZbs{}\PY{n}{n}\PY{err}{`}
        \PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{archivo-functions.js}{%
\subsection*{Archivo functions.js}\label{archivo-functions.js}}

En este archivo estan las función que se utilizan en el index.js.

Como primera función definida esta getPosSection(), que retorna una
lista con las posiciones de los elementos que componen el nav. Esto se
logra haciendo una lista con valores predefinidos, los valores
inicialmente son ceros exepto por el último valor que es
considerablemente más grande para que el úlimo ítem del nav haga un
scroll hasta el final de la página. Se inicializa una variable que va a
guardar la posición relativa del primer elemento. Con un bucle se
recorre cada elemento, se va guardando su coordenada relativa en la
constante coords, y si la variable iterable es igual a 0 siguifíca que
es el primer elemento así que se le asigna a la variable firstPos las
coordenadas correspondientes, si el iterable se encuentra entre 1 y 3
(incluyendo al 1 y al 3), se obtiene la posición del elemento y se
guarda en la lista de posiciones. Termina la función retornando la
lista.
\newpage
    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{const} \PY{n}{getPosSection} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{o}{=}\PY{o}{\PYZgt{}} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{n}{let} \PY{n}{posSection} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{4000}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
    \PY{n}{let} \PY{n}{firstPos} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}

    \PY{k}{for} \PY{p}{(}\PY{n}{let} \PY{n}{i} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;} \PY{n}{i} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{n}{navRef}\PY{o}{.}\PY{n}{length}\PY{p}{;} \PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{n}{const} \PY{n}{coords} \PY{o}{=} \PY{n}{navRef}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{getBoundingClientRect}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

        \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{i} \PY{o}{==} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)} \PY{n}{firstPos} \PY{o}{=} \PY{n}{coords}\PY{o}{.}\PY{n}{top}\PY{p}{;}

        \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{i} \PY{o}{\PYZgt{}} \PY{l+m+mi}{0} \PY{o}{\PYZam{}}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{i} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{n}{const} \PY{n}{pos} \PY{o}{=} \PY{n}{coords}\PY{o}{.}\PY{n}{top} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{firstPos}\PY{p}{;}
            \PY{n}{posSection}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{pos}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
    \PY{p}{\PYZcb{}}
    \PY{k}{return} \PY{n}{posSection}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    Dentro del objeto fn se guardan las funciones validaRut() y dv(). En la
función validaRut(), por medio de expreciones regulares se valida la
forma del rut ingresado, si no cumple con la forma la función retorna
false. Cuando el rut pasa el primer condicional se divide en el rut en
si y el digito verificador, si el digito verificador es una ``K''
mayuscula se tranforma en una ``k'' minuscula, la función retorna el
valor de la comparación del retorno de la función dv, pasandole como
parámetro el rut, para que devuelva el digito verificador que le
corresponde al parámetro ingresado, y el digito verificador que se
ingreso por el formulario, si lo dos coinciden, significa que el rut es
valido. Se termina retornando el valor de la comparación.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{let} \PY{n}{fn} \PY{o}{=} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{n}{validaRut}\PY{p}{:} \PY{n}{rutCompleto} \PY{o}{=}\PY{o}{\PYZgt{}} \PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{n}{rutCompleto} \PY{o}{=} \PY{n}{rutCompleto}\PY{o}{.}\PY{n}{replace}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{‐}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{\PYZhy{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{o}{!}/\PYZca{}\PY{o}{[}\PY{l+m}{0}\PYZhy{}9\PY{o}{]}+\PY{o}{[}\PYZhy{}\PY{p}{|}‐\PY{o}{]}\PY{o}{\PYZob{}}\PY{l+m}{1}\PY{o}{\PYZcb{}}\PY{o}{[}\PY{l+m}{0}\PYZhy{}9kK\PY{o}{]}\PY{o}{\PYZob{}}\PY{l+m}{1}\PY{o}{\PYZcb{}}\PYZdl{}/.test\PY{o}{(}rutCompleto\PY{o}{)}\PY{o}{)}
            \PY{k}{return} \PY{n}{false}\PY{p}{;}
        \PY{n}{let} \PY{n}{tmp} \PY{o}{=} \PY{n}{rutCompleto}\PY{o}{.}\PY{n}{split}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZhy{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{n}{let} \PY{n}{digv} \PY{o}{=} \PY{n}{tmp}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
        \PY{n}{let} \PY{n}{rut} \PY{o}{=} \PY{n}{tmp}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{;}
        \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{digv} \PY{o}{==} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{K}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)} \PY{n}{digv} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{k}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{;}

        \PY{k}{return} \PY{p}{(}\PY{n}{fn}\PY{o}{.}\PY{n}{dv}\PY{p}{(}\PY{n}{rut}\PY{p}{)} \PY{o}{==} \PY{n}{digv}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{,}

    \PY{n}{dv}\PY{p}{:} \PY{n}{T} \PY{o}{=}\PY{o}{\PYZgt{}} \PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{n}{let} \PY{n}{M} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{n}{S} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
        \PY{k}{for} \PY{p}{(}\PY{p}{;} \PY{n}{T}\PY{p}{;} \PY{n}{T} \PY{o}{=} \PY{n}{Math}\PY{o}{.}\PY{n}{floor}\PY{p}{(}\PY{n}{T} \PY{o}{/} \PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
            \PY{n}{S} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{n}{S} \PY{o}{+} \PY{n}{T} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{l+m+mi}{10} \PY{o}{*} \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{9} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{M}\PY{o}{+}\PY{o}{+} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{l+m+mi}{6}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{l+m+mi}{11}\PY{p}{;}
        \PY{k}{return} \PY{n}{S} \PY{err}{?} \PY{n}{S} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{l+m+mi}{1} \PY{p}{:} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{k}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{;}
    \PY{p}{\PYZcb{}}
\PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
\newpage
    En la función getContacts() se llama con la función fetch al archivo
select.php con el método POST, y se guarda la respuesta en la constante
responce. La respuesta se transforma a formato json, guadandola en la
constante data, se define el html de la cabecera de la tabla donde se va
a mostrar la información, y se recorre cada contacto y se crea el html
que contiene cada contacto y se concatena con el texto de la cabecera,
además de ir añadiendo los demás contactos al texto html, fuera del
bucle se cierra la etiqueta table y se inserta en el html de los
contactos.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{const} \PY{n}{getContacts} \PY{o}{=} \PY{k}{async} \PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{o}{=}\PY{o}{\PYZgt{}} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{n}{const} \PY{n}{response} \PY{o}{=} \PY{k}{await} \PY{n}{fetch}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{src/select.php}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{n}{method}\PY{p}{:} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{POST}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
    \PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

    \PY{n}{const} \PY{n}{data} \PY{o}{=} \PY{k}{await} \PY{n}{response}\PY{o}{.}\PY{n}{json}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{n}{let} \PY{n}{insertText} \PY{o}{=}
        \PY{err}{`}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{table} \PY{n}{class}\PY{o}{=}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{table\PYZhy{}contacts}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{o}{\PYZgt{}}
            \PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{tr}\PY{o}{\PYZgt{}}
                \PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{th}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{b}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{Nombres}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{o}{/}\PY{n}{b}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{o}{/}\PY{n}{th}\PY{o}{\PYZgt{}}
                \PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{th}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{b}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{Apellidos}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{o}{/}\PY{n}{b}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{o}{/}\PY{n}{th}\PY{o}{\PYZgt{}}
                \PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{th}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{b}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{Nombres} \PY{n}{de} \PY{n}{las} \PY{n}{empresas}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{o}{/}\PY{n}{b}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{o}{/}\PY{n}{th}\PY{o}{\PYZgt{}}
            \PY{o}{\PYZlt{}}\PY{o}{/}\PY{n}{tr}\PY{o}{\PYZgt{}}
        \PY{err}{`}\PY{p}{;}

    \PY{n}{data}\PY{o}{.}\PY{n}{contacts}\PY{o}{.}\PY{n}{forEach}\PY{p}{(}\PY{n}{ele} \PY{o}{=}\PY{o}{\PYZgt{}} \PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{n}{const} \PY{n}{contact} \PY{o}{=}
            \PY{err}{`}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{tr}\PY{o}{\PYZgt{}}
                \PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{td}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{n}{ele}\PY{o}{.}\PY{n}{name}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{o}{/}\PY{n}{td}\PY{o}{\PYZgt{}}
                \PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{td}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{n}{ele}\PY{o}{.}\PY{n}{lastname}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{o}{/}\PY{n}{td}\PY{o}{\PYZgt{}}
                \PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{td}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{err}{\PYZdl{}}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{n}{ele}\PY{o}{.}\PY{n}{empname}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{o}{/}\PY{n}{td}\PY{o}{\PYZgt{}}
            \PY{o}{\PYZlt{}}\PY{o}{/}\PY{n}{tr}\PY{o}{\PYZgt{}}
            \PY{err}{`}\PY{p}{;}
        \PY{n}{insertText} \PY{o}{=} \PY{n}{insertText} \PY{o}{+} \PY{n}{contact}\PY{p}{;}
    \PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{n}{insertText} \PY{o}{=} \PY{n}{insertText} \PY{o}{+} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{\PYZlt{}/table\PYZgt{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{;}
    \PY{n}{tableContacts}\PY{o}{.}\PY{n}{innerHTML} \PY{o}{=} \PY{n}{insertText}\PY{p}{;}

    \PY{k}{return}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    En la función sendForm() se utiliza la función fetch llamando a el
archivo insert.php, enviandole por método POST la información del
formulario de contacto. Se recibe la respuesta en la constante response
que se transforma a json, se inserta en el html el status de la petición
y se retorna el código http de la consulta.
\newpage
    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{const} \PY{n}{sendForm} \PY{o}{=} \PY{k}{async} \PY{n}{formData} \PY{o}{=}\PY{o}{\PYZgt{}} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{n}{const} \PY{n}{response} \PY{o}{=} \PY{k}{await} \PY{n}{fetch}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{src/insert.php}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{n}{method}\PY{p}{:} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{POST}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}
        \PY{n}{body}\PY{p}{:} \PY{n}{formData}\PY{p}{,}
    \PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

    \PY{n}{const} \PY{n}{respuesta} \PY{o}{=} \PY{k}{await} \PY{n}{response}\PY{o}{.}\PY{n}{text}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{n}{const} \PY{n}{obj} \PY{o}{=} \PY{n}{JSON}\PY{o}{.}\PY{n}{parse}\PY{p}{(}\PY{n}{respuesta}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

    \PY{n}{statusForm}\PY{o}{.}\PY{n}{innerHTML} \PY{o}{=} \PY{n}{obj}\PY{o}{.}\PY{n}{status}\PY{p}{;}
    \PY{k}{return} \PY{n}{obj}\PY{o}{.}\PY{n}{httpCode}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}


    % Add a bibliography block to the postdoc
    
    
    
\end{document}
